

 Ukázalo sa, že keď ideme na doraz, tak majú problémy aj majstri sveta -  skvele ušitá taktika, Mucha iba chytal, konečne aj medzihra v strede  poľa, pohyb na ihrisku až do kŕčov, Štrba dohral so zašitou ranou na  kolene, Kucka sa nielen dôrazom vyrovnal Gattusovi a to sa podarí  málokomu, stopéri temer bez chýb atď. atď. Nikto neberie našim ich vnútorný pocit, že tak vraj hrali aj uplynulé  zápasy, ťažko mu však uveriť. V pondelok proti Holandsku (strašný zoznam -  Stekelenburg - Boulahrouz, Heitinga, Mathijsen, van Bronckhorst, van  Bommel, de Jong, Kuyt, Sneijder, van der Vaart, Robben, van Persie,  Huntelaar) nemusia vyhrať - ale ak takto opäť zahrajú, pre mnohých doma  budú majstrami sveta 
 Slovenskí futbalisti prešli po zápase s Talianskom okolo novinárov mlčky, lebo považovali ich kritiku za neúnosnú. Iste, športový publicista typu jednanuladvanula nie je vždy dôvodom na úžas, ale nebyť tej akoženeúnosnej kritiky (minule som písal o inakších francúzskych médiách), možno by regenerovali aj v poslednom zápase a nevyvolali by také nadšenie, aké sa im doma podarilo vyvolať (zrejme sa museli konečne zdravo naštvať, aby odpálili talianske hviezdy). A nechcem byť kverulant, ale ak už detinsky nevyužili jedinečnú šancu podeliť sa o oprávnenú radosť, kde je záruka, že proti Robbenovi a kol. podajú rovnaký a rovnako úspešný výkon a budú sa môcť tak tešiť ako vo štvrtok?  V Kafkovom Zámku je situácia, kedy K. má ojedinelú možnosť do zámku vstúpiť, keby v ten pravý čas požiadal dverníka o vstup - lenže si ju nevšimol. Prúser. A oranjes je iná káva - oveľa dynamickejší tím, než proti akému kedy títo futbalisti hrali. 
 V skupinovej fáze skončili mnohí - obaja poslední finalisti MS Taliani aj Francúzi, obe postjuhoslovanské mužstvá, Dáni, Gréci - ďalej však ide Anglicko, Argentína, Brazília, Nemecko, Holandsko, Španielsko, Portugalsko... Úžasná spoločnosť. Ako povedal v zápase s Talianskom ktorýsi český televízny komentátor, predchádzajúce výkony neboli v tom, že by naši nevedeli, ale bola to mentálna záležitosť, otázka sebavedomia. 
 Taliansky minister pre reformy Umberto Bossi pred rozhodujúcim štvrtkovým zápasom so Slovenskom na futbalových MS zaťal pekne hlboko: "Som presvedčený, že zápas proti Slovensku kúpia. Na budúci rok bude hrať v našich kluboch niekoľko Slovákov." Neskôr povedal, že len žartoval (korupcia je zrejme skvelý materiál na žartovanie, ako toť ukázal čerstvý poslanec, obyčajný Ľudko). To však nevylučuje, že v Taliansku nemôže hrať viac slovenských hráčov - v priamej konfrontácii bolo vidieť, že si jesto z čoho vyberať.  
 A teraz už len nezopakovať príklad hokejistov, kde sme po titule majstrov mali takisto veľké oči - a jediný, kto tento úspech dokázal skapitalizovať, bol prezident hokejového zväzu a jeho stavebná firma. 
   

